# Анонимный чат

Дипломный проект на тему: "разработка веб приложерния 'Анонимный чат'"

[Пока что пустая ссылка на проект](https://google.com)

## Требования к проекту

### Нефункциональные

#### Роли

Происходит наследование возможностей ролей снизу вверх: 
админ наследует возможности  модератора, модератор пользователя

|   Название    |                                         Описание                                         |
| ------------- | ---------------------------------------------------------------------------------------- |
| Пользователь  | Неподсредственный пользователь, который использует основные функции системы              |
| Модератор     | Модерирует комнаты, постит новости, создает избранные комнаты                            |
| Администратор | Соответственно администрирует: назначает модераторов или убирает модераторов и так далее |


#### Железо

| Название  |    Примечание     |
| --------- | ----------------- |
| Процессор | 1 ядро +- 3.2 ггц |
| ОЗУ       | <= 1.5 гб         |
| ПЗУ       | До 10 гб          |


#### Деплой

- Для vds можно взять beget, ztv, 
- для s3 yandex.cloud,
- для субд можно посмотреть в сторону render.com, superbase, clever-cloud,
- redis хостить на том же вдс, где и основное


### функиональные

- [ ] деплой

#### backend

- [ ] изменить способ авторизации с http basic или с jwt (хранить токены в рантайме на фронте, по куке получать их)
- [x] вход в систему как анонимный пользователь
- [x] создание профиля комнаты
  - [x] выбор аватарки и её изменение
    - [ ] валидация типов картинок
  - [x] указание никнейма
  - [ ] дефолтная аватарка с рандомными картинками
- [ ] возможность делать изменения профиля комнаты
- [x] подключение к комнате
- [x] отключение от комнаты
- [ ] возможность сохранять анонимного пользователя с указанием логина и пароля
  - [ ] требовать подтверждение пароля
  - [ ] требовать подтверждение почты
  - [ ] функционал забыли пароль с указанием почты
- [x] писать публичные сообщения
- [x] отвечать на сообщение
  - [ ] получать уведомление, если пришло сообщение
- [ ] тегать в сообщениях
  - [ ] присылать уведомления тем, кто был тегнут
- [ ] функционал уведомлений
- [ ] приватные сообщения внутри комнаты
  - [x] получать список людей, с кем вел приватные сообщения в комнате
  - [x] получать список приватных соообщений с выбранным человеком
  - [ ] получать все приватные сообщения
- [ ] сделать возможность получения сообщений с указанием даты как в вк
- [ ] добавить поиск внутри сообщений
- [ ] добавить поиск по комнатам
- [ ] добавить продвинутый поиск
- [ ] добавить теги к комнатам
- [ ] возможность отправки медиа
  - [ ] видео
  - [ ] аудио
  - [ ] валидация файлов
- [ ] возможность отправки прочих файлов
  - [ ] валидация
- [ ] загрузка файлов с отслеживанием прогресса как в g.drive
- [ ] добавить heartbeat
  - [ ] в течение 30 сек отправлять сигнал, если он не доходит по какой-то причине, отключать пользователя и делать соответствующие действия
  - [ ] если пользователь в течение 15 минут не производит никаких действий, переводить его в сон
- [ ] добавить риалтайм (по принципу discord)
- [ ] написать на все интеграционные тесты
- [ ] завернуть все в докер
- [ ] добавить личку тет-а-тет с юзером, а не профилем комнаты
- [ ] сделать возможность переноса данных или интеграции данных аккаунтов
  - [ ] если есть данные анонимного юзера, предлагать перенести
  - [ ] если админ создал модера, а модер регает модер акк
- [ ] функционал админа
  - [ ] назначать модераторов
    - [ ] создавать неактивные аккаунты, где нужно будет указать данные (ссылка на один заход)
  - [ ] менять роль с модера на обычного пользователя
  - [ ] писать новости обновлений
  - [ ] изменять главную страницу
- [ ] функционал модератора
  - [ ] кикать пользователя с комнаты
    - [ ] добавить указание причины, кик действует на 5 минут
  - [ ] бан - максимум на неделю, все по айпишнику
  - [ ] получать репорты от пользователей, включая для приватных комнат
  - [ ] писать новости модерации
  - [ ] изменять главную страницу
- [ ] отображать, если пользователь печатает сообщение (как в телеге или дискорде)
- [ ] добавить возможность кидать репорты
  - [ ] добавить причины (скам, прочее, призывы к экстремизму и т.д.)

#### frontend

- [ ] вход в систему как анонимный пользователь
- [ ] создание профиля комнаты
  - [ ] выбор аватарки и её изменение
    - [ ] валидация типов картинок
  - [ ] указание никнейма
  - [ ] дефолтная аватарка с рандомными картинками (кнопка сгенерить?)
- [ ] подключение к комнате
- [ ] отключение от комнаты
- [ ] добавить меню, где будет весь доп функционал
  - [ ] кнопка переноса данных сохраненных аккаунтов
  - [ ] страница изменения профиля комнаты
  - [ ] кнопка, чтобы сохранять анонимного пользователя с указанием логина и пароля
- [ ] функционал забыли пароль с указанием почты, если нужно войти в существующий аккаунт
- [ ] писать публичные сообщения
- [ ] отвечать на сообщение
- [ ] получать уведомление, если пришло сообщение
- [ ] тегать в сообщениях
  - [ ] подсказки с выпадающим списком
- [ ] функционал уведомлений
  - [ ] toast'ы или другие вещи
- [ ] приватные сообщения внутри комнаты
  - [ ] получать список людей, с кем вел приватные сообщения в комнате
  - [ ] получать список приватных соообщений с выбранным человеком
  - [ ] получать все приватные сообщения
- [ ] сделать возможность получения сообщений с указанием даты как в вк
- [ ] добавить поиск внутри сообщений
- [ ] добавить поиск по комнатам
- [ ] добавить продвинутый поиск
- [ ] добавить теги к комнатам
- [ ] возможность отправки медиа
  - [ ] видео
  - [ ] аудио
  - [ ] валидация файлов
- [ ] возможность отправки прочих файлов
  - [ ] валидация
- [ ] загрузка файлов с отслеживанием прогресса как в g.drive
- [ ] добавить heartbeat
  - [ ] в течение 30 сек отправлять сигнал, если он не доходит по какой-то причине, отключать пользователя и делать соответствующие действия
  - [ ] если пользователь в течение 15 минут не производит никаких действий, переводить его в сон
- [ ] добавить риалтайм (по принципу discord)
- [ ] написать на все интеграционные тесты
- [ ] личка
- [ ] функционал админа
  - [ ] назначать модераторов
    - [ ] создавать неактивные аккаунты, где нужно будет указать данные (ссылка на один заход)
  - [ ] менять роль с модера на обычного пользователя
  - [ ] писать новости обновлений
- [ ] добавить текст эдитор edit.js?
- [ ] добавить медиа плеер
  - [ ] прикрутить поддержку hls.js
- [ ] функционал модератора
  - [ ] кикать пользователя с комнаты
    - [ ] добавить указание причины, кик действует на 5 минут
  - [ ] бан с указанием времени
  - [ ] Помечать уведомления о репортов другим цветом на кнопке колокольчика
  - [ ] писать новости модерации
- [ ] отображать, если пользователь печатает сообщение (как в телеге или дискорде)
- [ ] Кнопка кинуть репорт
  - [ ] Выбор причины (скам, прочее, призывы к экстремизму и т.д.)
- [ ] перенос данных
  - [ ] если модер создает акк, но есть в кэше анонимный юзер или обычный юзер, предлагать интегрироваться